歷史上點解d偉人個仔都咁廢？

又話優良dna

比個反面例子你
馬其頓國王Philip II，個仔係亞歷山大大帝

好少話父子同lv

呢對父子真係……

老人政治 唔肯退位俾後生上 勁少少又驚佢發動政變 /架空佢

Bush?

唔係個仔廢，係老豆太勁超越唔到甚至到達同高度都做唔到，你都識講偉人，如果你老豆係愛因斯坦，你識飛人地都覺得你係垃圾。

樓主老竇一定好勁

因為偉人嘅叻唔係咁易遺傳得到，偉人嘅仔要好彩遺傳佢老豆，再加上唔少運氣（時勢做英雄），先可以成為偉人

當然，偉人嘅仔廢極有個譜，起碼有父幹

話時話點解牛頓，愛因斯坦d後人全部收晒皮

老豆搵錢仔享福 天公地道啦
老豆有面有名氣 玩女人都要玩得收儉啲
做仔既日屌夜屌都得 仲邊有心機做正事

明星黎講，好似得霆鋒又超越到佢老豆

牛頓冇後
再講啊 身家就話遮天才邊有得遺傳

政冶：維尼超越佢老豆，上到位做龍頭大佬

歷史上點解d偉人個老豆都咁廢？

唔係㗎，我識飛人地應該覺得我勁過愛因斯坦..

因為偉人無事實教仔囉

偉人門檻應該好高下既...
習老豆唔算偉人啦

唐朝開國皇帝個仔咪勁過佢老豆囉

你識飛都係限於你個人

佢一條公式都打死你

朱元璋 朱棣？
康 雍 乾？

李世民勁過李淵啦

蔣經國唔差喎

康熙都勁過順治啦

時勢造英雄

乾隆就擺到明係敗家仔啦

因為冇人留意偉人的老豆

唔係喎，識飛喎

推 7.1反國安法大遊行

北韓三代其實都好撚醒
窮到hihi 游走中美俄三國之間

兩個都廢

天時、地利、人和

有父蔭仲咁辛苦做咩

大小仲馬

孫堅同孫權

老豆係廢人先出到偉人子女
唔覺個個偉人都勁過老豆？

佢老豆系個正常人, 所以個仔的確係某d方面超越做老豆

因為大部分仔女太平庸無人會留意
只有最勁同最廢或者最癲先會出名

人地比喻你又真係咁認真 弱智港喱

嗚門勁撚過第四代囉

你依個謬誤黎除左偉人以外 其他人都廢 若果偉人兒子冇父親咁既偉大成就=廢

小學雞嘈交咁
以為自己好叻

因為起碼四分一靠個仔打番黎

牛頓處男 因為反社會人格所以研究物理學

2個聰明人生既子女唔代表佢一定係出類拔萃

咁你又咁諗 偉大個老豆係唔係偉大

其實偉人嘅誕生係偶然
成為偉人要有天賦努力同機遇
而無證據顯示智商可以遺傳
故此老豆聰明個仔同啊爺唔一定聰明

努力同機遇更加無得遺傳

QED

肥仔明顯勁好多啦

咁偉人個老竇都咁廢

你同全家族最勁嗰個比，啲後代緊係廢啦

富不過三代？

唔止，大帝個老師就正正係亞里士多德

呢樣好似唔多人知

煮飯？

唔係廚師嚟嘅咩

不如你望吓梁啟超啲仔女

達爾文家族

藍色係維基百科有收錄嘅偉人
居禮夫人同佢啲仔女都唔差

嗚門？

而家初中history 會提吓
不過應該冇人聽

Michael Jordan

個仔叻過老豆
咁老豆未控制唔到個仔咯
呢啲喺華人社會係大忌
會認為個仔好難教
個個都想啲仔女係智障
無思想 乜都聽話
咁就易教
父母最鍾意

boruto

偉人≠係好老竇

冇對比冇傷害

你講緊on9方面？

真係唔知凱恩斯係達爾文後人

係體重方面?

樓主係咪見到自己老竇咁勁所以先咁感慨

一千個人都未必有一個偉人 變有咁易代代偉人

亞瑟王同佢個仔莫德雷特都好勁
兩個都變哂做英靈

係啲平民窮啫

自己家族fat fat

Kobe>joe

第三代 一對夫婦生左10個仔女
不斷生都仲有時間做偉人

佢老豆係歷史廢人

獅子王辛巴

本來偉人就唔多
邊有話阿仔就一定偉人

第一時間諗到劉備 劉禪

調返轉講
點解偉人 個爸爸廢過個仔咁多

kobe先係偉人
佢第二代

調轉諗 d偉人老豆都係廢

楊康 楊過都咁出名

袁爸

周瑜老豆個仔
諸葛亮老豆個仔

李生同佢兩個仔都勁wor

習仲勲算唔算偉人

奥里略 康茂德

做偉人要努力
老豆上左岸
仲咁努力做咩

阿斗醒過劉備

打生打死最後又係比人統一
咩都無享受過就死左

阿斗得閒屌下閪
扮下傻,玩埋下半生先係最高境界

西漢文景武

佢兩個仔串過馬撚又係靠老豆

其實三個都係肥仔

孫悟飯

雖然老豆係孫悟空

但係佢都變到超級殺亞人打低斯路

樓主老豆 偉人
樓主 畜生不如

伯努利家族，個仔仲青出於藍

佢老豆 正廢柴
打共匪農民都打唔贏
屌

腓特烈 威廉一世
腓特烈二世

舉個例子駁你： 孫悟飯

袁爸爸有個不孝子

其實係因為啲仔叻過個老豆啲人就唔記得咗老豆
老豆叻過個仔又無人記得個仔

你識飛最多比人研究 咁佢負責研究人 咁你話邊個勁啲?

何鴻燊個仔何猷龍
做緊CEO，繼續擴張何氏王國

愛迪生 愛因斯坦

我有個億萬富豪老豆就唔撚做啦
由得你班連登仔屌我二世祖
我就日頭research吓邊個係連登女神，夜晚就大力啲砌佢

Regression toward the mean

曹操，曹丕，曹睿？？？

點解偉人個老豆唔係偉人？

有樣野想知好耐 如果2公婆都iq200 會唔會少d機率生弱智
相反 2個弱智生天才既機率會唔會低d

Anakin skywalker
Luke skywalker

咁亞歷山大同佢個仔咪正面例子

偉人中意娶蠢女人，咁岩個仔跟足老母真傳

其實因為果啲偉人係好難超越唔好話佢地個仔 分分鐘往後幾百年都無人接近到佢地

因為呢班偉人通常都好忙

所以往往都係戴綠帽

dna係男女配㗎喎
唔撚係睇一邊
天個天才範圍唔同又會變平凡

當一般人既水平係10，偉人係30

做偉人個仔就算你去到一般人水平或者去15，一拍埋個偉人度你都會覺得廢，因為條線拉得太高

同埋一個人可唔可以成材，除左天賦，家庭教育同環境佔左好大部分，偉人唔係必然識教仔好多時你知既偉人都有啲社交障礙

Bernoulli family依啲係萬中無一

偉人太難超越

三權分立屌打香港

煲老藕方面？

但又想養兒防老 好撚矛盾

慘

牛頓成世青頭仔嚟

咁都畀你屈個仔

咁大晏小晏都算

居魯士二世
岡比西斯二世

順治得22歲命 佢在位大部分時間都唔係佢話事

Dio勁過佢老豆

又fate

你個問題會唔會太柒啊兄弟
就好似每個人都有高低跌宕，你偏偏要拎佢最高峰戈一刻，反問點解佢之後愈黎愈廢一樣

打機都知
主角會花心機養，每一張地圖既怪都會打晒
裝備會升到盡

當玩二周目，又或者用下一個角色
繼承所有裝備，1lv打得死100lv既
你都唔會想再花時間練

當無晒裝備
又無得打怪
又買買dlc開圖

大仲馬都係勁d

順治都未算偉人啦

ironman算唔算勁過佢老豆

講中咗

Alexander IV 13、14歲就比人殺左，可以有咩成就？

亞歷山大無仔

愛因斯坦啲後人都唔廢喎

唔係喎，真係識飛嗰隻喎

靠自己北伐同時又清黨已經夠犀利啦

秦始皇老豆同個仔二世都係廢

柳生宗矩
柳生十兵衞

呂不韋點會廢

牛頓嘢都未扑過
做下功課先啦

可能我識飛就證明佢d理論錯呢

調返轉華人真係
個基因垃圾到

自閉同反社會人格差好遠

呢個topic根本無撚敵—歷史上點解d偉人個老豆/老母/丫哥/家姐/細佬/丫妹/姨媽/舅父都咁廢？

就算有才能都唔代表有大志

碌撚

以前身份及職業都係世襲都咁少

現代直頭唔覺有

因為你會因為個仔係某年人個仔而關注佢
但冇人會關注偉人個老豆係咩料
除非個老豆都係偉人

阿爺同個孫都唔錯
係阿爸失色d

呢個咪一般人認識最多既達爾文
生物多樣性實踐者

DNA來自父母雙方既，古代娶妻求咩?同現代無得比。

剿匪不力

每次朝代更替都殺最叻既人
咪殺剩啲賤種DNA

你唔係整架紙飛機放頭頂，就以為自己可以星爺咁飛呀？

仔嘅智商好似係由母親智商而定
女先係父母拉衡

係，擇條西隧做老婆

想君小時 必當了了

因為無得屌閪所以反社會人格
自己無後代就作啲野出嚟遺禍人地啲下一代

咁要睇下霆鋒到佢老豆咁嘅年紀仲有人識再講啦.

真，耶穌都出名過佢老豆

但係所有偉人個老豆都好似好撚廢喎

所謂偉人，根本就係凡人一個，只係運氣將佢地推上神枱

就係因為佢係呀個個時代/朝代最勁所以先畀人列為偉人
你又問返人地點解偉人之外嘅後人唔夠偉人勁

做乜鳩呀

開國功臣都唔偉大

拿 講呢個實會有人屌鳩我

康雍乾

劉備個仔都勁呀

其實係創造同改變嘅分別
創造者永遠係最好
但改變一嚟會有壓力（變好/壞）？
二嚟上一代係捱返嚟 經歷好多黑暗面，睇嘢係更全面
但下一代得到嘅嘢係濃縮咗
上一代未必想後代經歷自己所受嘅所捱嘅
所以教佢成功之法
但由佢教出嚟
佢未做咩？已經做咗啦
咁下一代究竟做copy cat定係變革者？
多嘅係想做變革者，又想贏上一代，於是急功近利，衰嘅機會咪大囉

博人紋身覺醒已經差唔多同佢老豆同級

陳泰 > 陳群
凌統 > 凌操 (非火鳳）

好多時係父輩光環太大，顯得下一代好似好廢咁

牛頓炒燶股票wor

或者唔係睇嘢全面
而係做事手法可以好黑暗但唔見得光
做仔永遠學唔識呢一招
打個比喻
就好似啲咩武術秘笈
永遠都有招最勁最強嘅招數唔傳後
但可能只是插眼撥沙

織田信秀
織田信長

偉人比例上已經好撚少連續兩代都係就仲難所以其實好正常姐

習仲勳個仔習近平ok啦

IQ高好似唔會遺傳
但弱智好似會遺傳

嘩膠登巴打

套嘢跨張到痴哂線
嗚人佐助努力咗咁多年好似個廢柴咁

如果你當傳說係真嘅話 咁楊家將都係嘅

朱棣青出於藍

清國果啲垃圾就唔好提啦
乾隆拎去同朱厚照比就差唔多
朱厚照都仲真係打贏仗，乾隆就誇撚張，自稱「十全老人」打飛機

康雍乾都唔知畀人吹咗幾多年係有料

因為dna 唔係只係計一個
老豆偉人，老母溝淡咗或者倒返轉

其實曹丕曹操曹叡咪係

又或者司馬懿司馬昭司馬炎

司馬懿司馬師司馬昭？

三蘇

孫中山個仔，孫科係東山少爺
東山少爺，係廣州雖然地位高
但個意思係二世祖，佢差d搞到孫中出拎槍辣低佢

因為老豆鍾意玩靚女，靚女得個樣溝淡咗啲基因

有

咁相信每個連登仔個老豆都係歴史上舉足輕重既世界偉人

Ralph Vaughan Williams

偉人老豆通常唔太廢咁

忙住做大事點樣有時間教
再者 有比較 壓力大

講緊李私煙？

你不如list out 個仔勁同個仔廢既例子
再睇下邊一邊多d
先可以support 你既假設

蘇洵 蘇軾 蘇轍

成家都勁

咁你佐助 嗚門去到六道級
你啲敵人唔至少去到同級或者更高
啲大劇情都唔使點有
咩都比嗰兩件秒晒

樓主啊爸唔係偉人個仔都咁廢。。。

但太撚快啦
成堆𡃁仔上忍級別黎

做得富二代就覺得自己有家底就唔使再勤奮貢獻社會

劉備同劉禪

金日成
金正日
金正恩

幸存者偏見

其實都係得博人特別標青姐
其他都廢到碌鳩咁
佐助個女都係

識飛嘅垃圾

系你老母

的確算係相當正常, 所以文革全家俾人玩到仆街, 個仔先變到咁痴線

你當而家成個中國都系度延續習家從來無結束過既文革之路啦

RIP

偉人d仔唔廢，就冇d廢人生d勁嘅仔出黎

蔣介石同蔣經國算唔算破你燈

Bernoulli 家族 好勁喎

其實不過係Daniel Kahneman講到嘅迴歸平均值......

佢老師係艾梅洛閣下II世

誠哥個仔

唔係廢，只係普通人

第一代成為偉人既機忘率係千萬份之一
要第二代都係偉人，要連續中多次千萬份之一既機會
難左d

何東家族 出左個賭王

遺傳俾個孫

項少龍個仔項羽

安提柯同塞琉古父子都係 嗰陣啲希臘人又勁又長命

Lemon 如果冇自然仲係 lemon

準確而言係死嗰一下都未有
所以先導致無明確嘅繼承人
一死馬其頓即刻一開四

舒米高兩父子都好勁

靠父幹